\chapter{Optimisation}
Plusieurs optimisations au moyen d'index peuvent être effectuées afin de rendre
la base de données plus réactive. Nous avons choisi de classer les optimisations
en fonction de leur impact potentiel, c'est-à-dire de l'utilisation de la table
qu'elles concernent.

\section{Document}
Un index \textit{btree} sur \texttt{titre} serait un ajout utile et raccourcirait le temps de
navigation de cette table, étant donné qu'elle est utilisée extrêmement
fréquemment.

\section{Emprunteur}
Les emprunteurs sont divisés en plusieurs catégories, celles ci sont peu
nombreuses (donc faible cardinalité de la colonne concernée) mais très souvent
demandées (check à chaque emprunt), un index bitmap est un bon choix sur la
colonne \texttt{cat\_id}, clé étrangère de \texttt{CatEmprunteur}.

\section{MotCles}
Les mots clés sont potentiellement trop nombreux pour pour un indexage efficace
par bitmap, cependant ils restent une cible intéressante pour une indexation, du
fait de leur utilisation lors des recherches dans la base de données. Un index
\textit{btree} sur la colonne \texttt{motcle} est donc approprié.
